====================
予言者グレモリー
====================

**「内緒に、でしょ？　安心していいわ。私が誰かの占いの結果を喋ってるところなんて見たことないでしょ？」**

**「魔王軍が魔界を守ってくれるなら、私の身一つくらい惜しくはないの。この戦いの勝敗に意味なんて無いわ。」**

**「ふふ、それじゃ私も。レアチーズケーキにしようかしら。」**

-------
三行で
-------

魔王城の近くにある砂の村で、占いで迷える悪魔たちを助け、ひっそりと暮らしていた予言者。

アスモデウス誘拐後、その居場所を突き止めるべく頼られたが、白き光のせいで魔界の魔力が消え「魔力を辿る」ことができず、予言能力が使えないことが判明する。

魔界の異常事態を誰よりも危惧し、以後は魔王軍に同行して魔界の魔力を取り戻すため協力することに。

------------
基本データ
------------

* 身長：やや高め
* 体型：細身
* 出典：『ゴエティア』の悪魔、ソロモン王が使役した72の悪魔の56番。
* 目的：魔界の魔力を取り戻す
* 反応傾向：中庸
* 活動性：受動的
* 出生地：？(砂の村とするのが自然だが、確定させる意味が特になかったのでずっと？のままでした)
* 誕生方法：？(同上。通常の出産かな)
* 好きなこと・もの：相談に訪れた者の幸せ、ラクダの世話
* 苦手なこと・もの：大勢の前で話すこと、戦闘

----------------
砂の村の予言者
----------------

----------------
魔王軍の相談役
----------------

------------
本当の目的
------------

---------
関係者
---------

ラクダ
   グレモリーの乗り物……だったんですが、「ニカッ」と笑った1シーンだけで人気が一部で爆発。すごく速い。本編に個体名は出ていませんが何かしら名前はあるでしょう。戦闘では持ち前の健脚でグレモリーを助けます。キックで。

----------
メタ情報
----------

　物語上の立場はアスモデウス不在の序盤に於ける知恵役でした。チュートリアル終了時点で、魔王軍は離散してしまって戦力ほぼゼロ。リィネはアスモデウスへの憧れから背伸びしてばかりの頼りない状態ですし、マギも魔王軍を頼ってやってきた小さなかわいい悪魔を演じていたので、次にどうすれば良いのか誰も示す役が居ない困った状況になってしまっていました。そこでグレモリーに方向を定めてもらい、リィネが原動力となって動くということにしたのが序盤の基本的な構造です。エリア4執筆時までは設定がふわっとしていて、時間的都合から設定を固めながら書いていたというのが本当のところで、グレモリーにはとてもお世話になりました。

　アスモデウスが戻ってきた時点でグレモリーの物語上の役割は終わってしまったので、その後の扱いは悩ましかったです。まったく登場しないのも何か理由をつけないと妙に思えますし、かといってゲームの仕様上、魔王軍から抜けてもらうことも、死んでもらうこともできません。そんな中でできていったのがマギとのコンビだったと思います。

　ラスト前のバトルシーンでグレモリーが単身戦うシーンの台詞回しは個人的にちょっとお気に入り。(上にある3つの台詞の2番目とか)

------------------
その他、ネタとか
------------------

　元ネタの時点で女性の姿をとるとされている貴重な悪魔。ラクダに乗って登場するともされているため、「魔界にラクダが居る」ことが確定。連鎖的に、他にも人間界で知られる動物が居てもおかしくはないだろうと魔界の形を決めていきました。ラクダが。

　実は進化版が実装される前、私の手元に届いた資料では、グレモリーの名前の前に付いている言葉(プレフィックスと呼んでいました)が「預言者」となっていました。これは「予言者」に訂正するよう私からお願いしました。未来のことを語る「予言者」(予め言う者)と、神の言葉を受け取り人間に理解できる形で伝える「預言者」(言葉を預かる者)はまったくの別物だからです。字面は預言者のほうがかっこいい感じもするんですけどね、画数多いし。

　グレモリーの「過去、現在、未来のすべてを視ることができる」能力は、元ネタの悪魔グレモリーからのものですが、「魔力を辿る」、もっと言えば「現在の魔力の状態から連鎖的に過去・未来の状態を知る」という描写は、ラプラスの悪魔が元ネタです。
